香港為何不可用電動單車？

電動單車基本上分為以電力為主的電驅車和以電力輔助的電助車(踩踏先郁)。

加拿大准許電動單車的摩打不能超過500瓦，最高時速不超出32公里；歐盟為25公里；英國為200瓦，車身重量不得超過40公斤，最高時速不得超過24公里；美國的只需符合「低速電動單車」定義；日本為24公里時；中國的最高時速為20公里。香港的單車徑車速限制為每小時50公里，因此，在低速限制下，全球都對電動單車友善，香港除外。

1. 香港案例
早在2002年消委會已表示，有8名市民因玩電動單車被判罰款。2017 年10月有網民在Facebook發放了一張一名男子玩電動滑板車被兩名警員截查的照片，成為網民熱談。

2. 立法會辯論
根據《道路交通條例》(第 374 章)，無牌駕駛電動單車，初犯者的最高刑罰為罰款5千和監禁3個月。

胡志偉議員在2014年3月24日環境事務委員會上詢問，政府當局會否考慮在香港推廣使用電動單車。環境保護署助理署長(空氣質素政策)回應時表示，在考慮是否在香港推廣使用電動單車時，首要關注的是道路安全問題。在本港的道路上使用電動單車，必須向運輸署登記及領牌，否則便屬違法。

許智峰議員在2017 年 6 月 15 日立法會動議辯論，要求研究將電動單車合法化。有議員指出，除著一些代步工具(例如小型電單車、電動單車、電動滑板及電動單輪車等)開始在市場出現，現行法例明顯過時。

3. 各地電動單車
在2023年，全球的電動單車數量估計為4千萬部，8成的在中國。大陸的現有售價約為人民幣1千至4千元；日本的約為3百至2千美元；美國的29公斤，三星鋰電池，時速32公里的售價為3500美元；英國的 Brompton Electric由£2,595起；台灣的名牌 Giant EA401售價28,800台幣(折合港幣7554元)。可見，電動單車價錢適中，只要合適規管，並無不妥

4. 《2017-2023年中國電動自行車行業市場調研與投資前景研究報告》

報告比較了歐美、日本、印度、越南、印尼、智利、巴基斯坦和委內瑞拉的情況。報告顯示， 電動自行車自1985年誕生，從2003年開始快速增長，經過將近五年的持續增長後，各地相繼出臺的限摩限電政策導致近幾年國內市場逐漸飽和及增長放緩。

據統計，2016年中國電動自行車生產3215萬輛；累計同比增長4.4%，其中12月份當月完成產量318.4萬輛，同比增長7.6%。電動自行車主營業務收入1001.7億元，同比增長9.2%，實現利潤總額56.3億元，同比增長3.9%。

2017年1-6月中國共生產電動自行車1832萬輛。從地區來看，山東省是電動自行車第一生產大省，2017年上半年共生產653.96萬輛；其次是河南省上半年共生產自行車296.78萬輛；江蘇省緊接其後，以251.88萬輛的產量排名第三。

5. 共享電動單車在美國
三藩市居民平均每天踏單車6至7次，每次約行2.6公里。1月份，共享電動單車JUMP Ventures，Esther Dyson等公司的參與下完成了由Menlo Ventures領導的1000萬美元A輪融資。 JUMP的1月份融資將其總額提高至1110萬美元。 同一個月，JUMP成為第一個獲得在舊金山啟動許可證的無人機自行車服務。

據報，Uber以接近2億美元收購了Jump Bike。Jump Bike每部成本價為1000美元，租出費用為開始時半小時2美元。它在4個城市推出服務，2018年4月它會在三藩市設置250部，9個月後再增加250部。

6. 中國規管
2018年5月15日，根據國家標準管理程式，工業和資訊化部組織修訂的《電動自行車安全技術規範》強制性國家標準（GB 17761-2018），由國家市場監督管理總局、國家標準化管理委員會《中華人民共和國國家標準公告（2018年第7號）》批准發佈，自2019年4月15日正式實施。

它將電動單車分為電驅動和電助動兩大類。其限制為車速不得超過每小時25公里，重量不得超過55公斤，電池不得超出48伏，輸出率不得超過400瓦特。車的大小、鳴號也有限制，不准改裝，對涉水安全有一定要求。

7. 日本
在日本，由於太多山坡，單車需要輔助動力， 又由於老齡化，電動單車是唯一出路。可幸，日本擁有先進的電池生產技術。

1993年，雅馬哈開始生產電助型單車，電池可行20公里，首年賣出3萬部，遠超預期。日本從2008年至2010年的電動單車從27.5萬部升至33.5萬。2016年，其國內電動單車市場約為47億日元(3.3億港元)。去年日本製造生產了939,025輛。松下電器，雅馬哈電機有限公司和普利司通三大公司銷售近55萬輛。

松下計畫在今年12月發佈其XM1山地自行車系列的新車型。 新車型約為現時電動自行車售價的兩倍。其售價為330,000日元(23,000港元) 。

「日本電動自行車標準」是根據「道路標準條例」制定，由警方管轄。它規定在時速15公里下，人力和電力比例為1比1，之後按某比例減少，到時速24公里或以上時，不得使用電力輔助。

8. 泰國
泰國警察對電動單車沒有興趣，因為那裡沒有油水，也沒有人知道泰國的規管為何。因為沒有第三者保險，弄傷人貴客自理。

曼谷有8百萬人口，交通擠塞。以色列設計的電動滑板車Inokim Light (5千港幣)是受歡迎的品牌之，它重量僅為12公斤，每次充電可行駛至35公里。16 x 2.125英吋的輪圈的電動單車EPIQUE方便在曼谷崎嶇的道路上騎行。這款自行車每次充電時也能夠處理長達40公里的路程。

9. 新加坡
從2016年2月1日起，只有符合下列修訂要求的電動自行車才能像傳統自行車一樣得到批准和處理，並免於在LTA註冊：

PAB的結構必須與傳統自行車相似;

PAB只能由電源供電;

PAB必須符合歐洲標準EN15194的電力輔助循環;

PAB的最大連續功率輸出不得超過250瓦。

當駕駛者開始踏板時，PAB的馬達功率只能切入;

當自行車達到25km / h時，PAB的馬達功率必須逐漸減小並最終切斷，或者如果騎車人停止踩踏，則馬上停止;

PAB的最大重量不得超過20kg。

10. 台灣
台北市的電動自行車事故肇因和機車事故相近，如未依規定兩段式左轉、讓車、不遵守號誌。且電動自行車近年事故件數與傷亡人數激增，從2012年的371件、524人到去年的826件、1179人，而今年截至9月就有661起事故、937人之多。

去年6月發生台北市國中生撞死婦人的意外，交通部草擬《道路交通安全規則》修正案，將電動自行車的管理全面比照一般機車。

其慢車種類的規管基本上為：

最 大行駛速率在每小時二十五公里以下，且車重（不含電池）在四十公斤以下之二 輪車輛；

配戴安全帽；

不得擅自變更裝置；

不得附載坐人，載物高度不得超過駕駛人肩部，重量不得超過 二十公斤，長度不得伸出前輪，並不得伸出車後一公尺，寬度不得超 過車把手；

慢車不得任意停放。

11. 歐盟標準

歐盟修改EN 15194標準，引發電助力自行車行業震盪。2016年歐洲電助力自行車產量共116.4萬輛，進口數量為108.307萬輛，其中從中國大陸進口的達到了91.2486萬輛，佔到歐洲本土產量的78%。

現行標準N15194:2009+A12011將於2019年2月28日失效。新的歐盟標準對電助力自行車生產商提出了更嚴格的要求。它將電助力自行車視為是存在潛在危險的機械產品。它加入防篡改保護功能和對機械部份的安全要求大幅提高。

12. 討論
香港的大部份道路不適合使用自行車，但政府又為什麼容易人們在香島道踏自行車呢？單輪電動平衡車在淘寶只需3千多元人民幣。我們看到越來越多人非法在行人路上使用。立法會在這方面的跟進很少，甚至沒有人在預算案提問上，詢問這方面的檢控數字。

我們看到，例如中國、新加坡、台灣等，不少地方的這方面立法是近一兩年的事。其基本方向是不與機動車看齊。既然電動單車的車速、重量都限制在一般單車之內，政府又有什麼理由以安全作推諉的藉口呢？其實，殘障人士專用電動車的車速可達20公里，可以改裝，甚至上高速公路，使用者是沒有規定為不良於行的，當中也涉及法例修訂。台灣有案例，若民眾使用電動代步車或輪椅行駛於道路上，依據交通部相關函釋，則視為行人。

若有人夫挑戰政府，找一部符合歐盟新標準的電動自行車要求運輸署登記及領牌，政府將成為市民嘲笑對象。

香港應該對這類電動行走工具進行民意諮詢，並參考剛通過的《電動自行車安全技術規範》修訂進行立法。

睇返全世界e bike既法例 香港真係世界第一
有e bike 奴隸們個個走去踩單車代步唔去迫巴士迫地鐵真係賺少好多

意外多<- 因為no rules 同埋無路行
守舊<- 垃圾

若有人夫挑戰政府，找一部符合歐盟新標準的電動自行車要求運輸署登記及領牌，政府將成為市民嘲笑對象。

同填海因為無地一樣
理由唔需要有人信 即使守舊都好 夠冠冕堂皇就得
但真正既理由未必係咁

合法化只會令香港更快變成支那
外國work係因為人地配套支持到
支那work係因為佢地跟本亂嚟
香港配套連單車都應付唔到仲想加埋ebike
要有幾短視先諗得出

你講緊邊方面?

單車徑,交通條例,車手同司機教育,執法等等

乜唔係有響鈴，頭盔，燈就可以行馬路咩

地方太細人、車太多講完

On9 你唔好話tesla短視？
有新科技就要立法規管架啦
而家直頭無視左
捉到你揸就至小入 無三保 無牌車輛

清醒下啦

跟本路權撚踩馬路 你揸車右邊線無車爬左佢頭就得
跟本係香港太多on9司機

以香港人嘅慣性，合法化都只會係一街中國貨，唔合法化都只係唔想咁多火災

單車踩馬路都俾人屌，點推，俾錢搭車唔好咩？

宜家d單車撚踩馬路都當正自己岩士唐咁
有電動單車咪當自己舒密加?

每個地區唔同 市區係唔得
新界真係好適合踩單車 有單車徑
如果有電動車 單車徑可以唔再係娛樂施 而係真既交通設施
講完

全世界得香港係完全ban e bike 架咋

知唔知電動單車有幾危險

你渣電動單車個危險性仲高過渣普通車
因為你無可避免會上行人路
但班仆街唔會落車

最大問題係執法極度困難

因為腥港人唔識自律囉

香港地方太細喇 路又窄

泊都冇位泊 除非你當佢電單車

因為香港法例落後

你單車泊係邊
電動車咪泊係邊
大唔到幾多

想買部單輪車代步返工都唔得 淨係行單車徑都夠
成日話唔安全唔識停 單車又好安全咩 啲撚樣當戰車踩見到人一樣唔停 從來係人問題

全部set 到5km 以下，我覺得可以用，超過5km 要罰

唔好話電動，普通單車都當你殺人犯咁

就係香港正路有幾多地方泊到單車 咪又係新界地方

香港我諗d 路係世界上最撚窄同最撚繁忙，所以同其他地方無類比性
同埋隨左平d 外br電單車既分別係咩？

呢個世界有摺車
外國都有摺得既電動單車
我都有單車 放係屋企
仲有D device 係可以將唔係e bike 變e bike
仲可以裝個Device變做pedal assist 而唔係好似電單車咁多禁個制就郁
俾D 片你睇下

Brompton 加 add e 變電動單車
人地外國已行到好前 香港就原地踏步
呢個世界唔係所有電動單車都係大陸果D會爆炸既垃圾
驚爆炸 又唔見你地支持禁大陸電池

要諗埋香港公路多恐怖份子 / 殺手
加上香港既人係公路上既價值係全球最低

你諗你

Pedal assist

我覺得電動單車就真係單車
唔洗踩既電動單車就真係要拎牌
人地外國全部有法例分哂
香港呢 全部炒埋一碟Ban 哂

根本好多人唔知電動單車有pedal assist 一黎就覺得香港唔可以有電動單車
呢D 叫做無知

因為會好多盲毛撞到人

Ban 左電動單車唔可以上馬路咪得囉柒頭

因為香港路窄又多雙層巴士 大型貨車
就算電單車都唔係好安全
如果立咗例可以用電動單車
有一兩單政府實比人屌
以港共政府少做少錯 唔做唔錯嘅態度
真係睬你有味

香港人的公德心係所有國際城市中最差,只比支那人好

香港人口密度高

Ban 左電動單車唔可以上馬路咪得

單車都無地方比人踩，就有咁多垃圾共享出現，證明香港政府都係垃圾亂咁黎，電動滑板車唔合法但香港買到，又再證明政府垃圾

咁樣短途巴士會少咗人搭，巴士公司實有份反對

小米間鋪有米家騎記電助力摺疊自行車

唔怪得支那人講到唔比玩電動單車就叫落後

唔上馬路 上行人路又容易車到行人
同埋外國如果係downtown多人地方
係會係馬路整條bike lane岀嚟
咁樣就安全好多
不過香港可唔可以效法就難講

因為香港咩都差過外國囉

其實唔係好多地方有bike lane
好多地方都無架

係國外,白人見斑馬線係停車比路人過
係香港,賤種中產係踩油撞埋去迫人讓

根本外國正常野一比港狗玩就災難級

因為政府要市民搭公共交通工具

而且大部分由地產財閥持有

大城市普遍都有
同埋駕駛態度都係一個原因
香港人上到架車就好撚暴燥
係香港馬路踩單車真係揾自己嚟搞

屌，大撚把人踩啦，警察都唔捉

係英國
我見市區巴士同單車係可以用一條路
但人地D單車係full gear個種
都踩得唔慢

係香港市區真係未必得

踩大陸d 垃圾電動單嘛
我想踩外國既Pedal assist 呀
香港連賣都無得賣呀

我覺得可以放行
但係踩單車同電動單車嗰個人要pass咗考車嘅筆試先可以踩馬路

支那車就大撚把，爬山車電動助力就小

到時俾你用但lock你10km時速

我都覺
香港真係唔適宜馬路踩單車
D 司機無性 以為自己上左架車就係皇帝
就算架單車正正常常都搞鳩人產埋去

無問題呀
玩得Pedal assist 都只係想爬上山玩mountain
唔洗下下都搵班人租貨車先上到山

因為香港撚圾
山地助力車香港無得賣
係大陸買到都唔敢運落黎 多數都過唔到關
好撚貴的

香港有部份司機既駕車態度根本唔應該比牌佢地

香港好多司機楂車無性是事實

唔講法例落後問題 香港市區環境唔適合 單車用家又普遍格衰 好難管

好撚落後

連 電動滑板車 都唔撚畀

落後到 ON 9

畀外國人指撚住嚟笑都似

香港只有炒賣創新

科技/法律一向落後
完全笑話

應該好似電子煙咁禁撚晒佢，香港唔窄人多，又多左啲無文化嘅支那人，應該連啲風火輸都禁晒佢

電動單車係行車路定行人路？

平日班單車已經成日行行人路，仲有啲人踩滑板，風火輪，好危險

行車路，無單車專用道，我揸車真係好驚hi 親佢

香港而家既道路規劃好難容納到電動單車

行人路踩單車都比人拉 垃圾香港邊搞到依啲野

去過倫敦未？
D路窄過香港

人地做到
前市長重日日單車番工

因為某啲關係，小弟家陣長Stay將電動車歸類為慢車嘅台灣。我同你講，唔理法例落唔落後，電動車呢樣嘢一定要ban撚死佢。

啲廢老、女人、廢老女人完全好似弱智咁左飛右飛，揸電單車或者私家車真係隨時比佢累炒。你以為行人路好安全？我屌你隻奶吱，仲撚危險呀！

唔好話呢啲係教育或者規管問題，家陣啲港喱揸輪椅、踩單車上高速公路都係咁啦，當方便性高，市民購買數量自然多，數量多就自然難規管，最後就會變成地獄鬼國

啲腥港豬最撚叻就係 固步自封

成班正撚樣嚟 有問題唔撚係諗方法去解釋
而係去 BAM 鳩一切會改變現狀既野 ?

事實無人鐘意聽

因為既得利益者好多

假設真係合法 以香港人性格一定當你無到 鬼佬野幾好去到香港都會柒仲化

英國人做到
美國人做到
德國人做到
日本人做到

唯獨香港人做唔到

交通繁忙的倫敦，政府近年致力打造成為「單車城市」，實行多項措施鼓勵市民多踩單車，大力推動上下班以單車代步。

為了方便單車友，在道路改建及設計上花了不少工夫，如把貼近行人路的車道劃為單車綫，雖被部分單車友指車道不夠闊，但至少有專屬路面可用。

本港的道路一般較狹窄，在路面騰出空間可行性極低。但亦可效法倫敦另一做法，就是將巴士專用道，也開放予單車使用，令單車友毋須與其他車輛爭路。

倫敦政府為了鼓勵住在郊區的上班族利用單車通勤，近年更規劃12條單車快速專用綫，連接市中心和市郊，假日則用休閒騎乘。務求在2025年把市民踩單車上班的比例增長至現時的4倍。龐一鳴亦指香港可參考把巴士專綫改為巴士與單車共用，吸引單車使用者。

根本香港都有呢個配套
由上去連去大圍都有單車徑啦

唔好話電動啦，普通單車都好難係香港踩

單車洗唔洗考牌？有冇保？
個個買個單車就係馬路渣 真係唔敢想像會變成點

可以係行人路行
你想每日有幾多意外

其實睇下上面d回覆就知點解香港會咁

依個狗政府 除撚左官商勾結之外, 就乜春都唔會理

有pedal assist點都快過無啦下話
好多人踩RB上大帽山頂
都未聽過有人話因為時速慢好難平衡唔夠力上斜

未踩過唔好9 up拜託

點解外國 做到 而大陸同香港做唔到
好明顯知點解啦

港豬一定會引起好多交通問題，只係睇所謂共享單車都攪到一鑊泡就知，公民意識太差

香港梗係要你登記領牌
唔係點賺你錢

因為冇得收入口稅 再每年收牌費囉

講出我意見，我住台灣，連行人路都無，行人，單車，電動車，機車，車炒埋一碟，而單車同電動車我無睇法例係行人定車，又無車牌，亂衝亂撞逆走彈出彈入乜撚都得，到時真係覺得ban撚左佢簡簡單單就算，一係規劃好d
支持新界試行，市區免了

呢個真 車廠應該最反對 驚你唔買車

咁咪限制 要 18 歲以上
要上一兩堂學操作 再發個簡單既牌咪得囉

依家係擺明狗政府唔會為左一小堆人去做野

依啲政府要嚟把撚咩

台灣最多on9亂開車門 電單車真係多得你唔少

台灣交通完全忽略行人 衰過香港
過馬路過到炆 d電單車係咁剷埋嚟

係咪要鬥踩單車定楂車玩野既人多?
咁樣無意義架喎

唔係踩單車先有垃圾
好多楂得車既都係垃圾
你post多幾多段片上黎都係無意思

新界好多單車徑
市區就算啦

馬路超垃圾，頭先有清講司機開車門攻擊機車又係日常，只能講ubike後有漸漸增加單車道算係唔錯，而家有同多左ubike

港島撚表示羨慕，港島頂多兩年前規劃過由鰂魚涌到炮台山會有單車徑，但只聞樓梯響

假如單車徑再增設鰂魚涌至筲箕灣一定多好多東區人踩，而且只會留係單車徑唔會爭路，因為咁設設會避開咗康山、皇都戲院對出嘅斜路。

而成本亦相對平，只要將原先已規劃嘅鰂魚涌到炮台山段連接已建成嘅鰂魚涌公國就已經可以直入鯉景灣，然後接嘉亨灣樓下條海濱長廊由鯉景灣到愛秩序灣is ok

然後油街出口睇下可唔可以搏到過去維園先出或者接一小段電車線，咁就可以建成港島東單車公路了

唔係鬥多
係想指出香港現階段唔適合單車/電動單車/電動滑板
唔講用家態度 ok你修例 但現實環境係咪真係容許呢？

2046年前都唔會起到

香港只有炒樓

XC越野單車徑

明明 香港修路工人，人工高過日本
但質素比日本海放

留意咗你好耐
次次都係講啲廢話

已經成功被電動三寶擊落，仲要係台北市中心

班撚樣仲要無車牌號碼，除非當場捉到人，如果唔係就真係你咬我食

老老豆豆，Pedal assist 我支持，但電動車同電動單車真係不了

陰公

電動輪椅

屌 限地區咪得
市區你話少/無單車徑唔比行
新市鎮既話一早整哂單車徑
起碼地鐵站一至兩個站距離我唔洗行/搭車呀

巴打好慘，被三寶擊落
希望快d好返

咪就係囉 呢個真係重點
仲要比巴士更環保
踩單車返公司成身汗唔通係公司沖涼咩

It’s gay

老實講，Pedal assist 正正可以解決以上問題，而且平路佢又唔會話特別快

不過如果裝有Pedal assist 嘅車都要統一登記規管就安全得多，一來車要年年驗，二來要考牌，考牌場地近乎台灣嘅機車考照就夠用有突，然後再增加法例、加強檢控

做唔係唔得，但一定要安全，至於咩電動車、電動單車真係不了，速度太高，體積又大

Pedal Assist 時速限制係30以下，限乘一人應該係唔錯嘅建議

踩單車要考牌？人力驅動既車輛要考牌？on9?
買保險既原則係有大傷亡有第三者保障賠償
但每個人都有loading 墊底費 最基本三萬
如果hi花下果d根本無人會claim
如果單車係馬路比車撞到 踩單車既人可以循法律途徑去claim 揸車既人三保

相反如果踩單車既人撞到車 車主可以索償佢

一個有完整法律既地方更加應該向前行 而唔係故步自封

可以限速先比賣既
pedal assiat唔係唔得
但係香港地d樓幾可塞得入一架單車
間間都納米樓
放街又有成堆狗賊幫你拆件
最想就係電動滑板車比行

係單車徑咪唔洗囉
單車衝燈點計？洗唔洗守馬路規矩？無車牌點罰？
一句講晒
一日唔洗考牌都咪引入電動單車
本身已經on9

就係因為香港太多路權撚
所以其實引入電動單車未嘗唔係壞事
起碼有契機去檢討下現行對踩馬路啲單車撚既法例
無啲新既討論
政府就永遠唔會理單車撚係馬路上既問題

單車衝燈比人捉到既話一樣罰錢 有車牌既話仲會扣分
你覺得法律無制定過對單車既法律? 考筆試果本書仔有無讀過?

而家就係有3同22牌都無得用電動車

法律追唔上科技

tesla同ebike係兩樣野唔好偷換概念
揸tesla要行單車徑,行馬路會比車夾同埋係人都揸得 ?
我意思係淨係基本單車問題搞咗廿年都冇進步過你想一步登天加埋個ebike落去?
清醒下啦

唔係話一步登天

慢慢傾得唔得?

舉個例話TESLA就話我偷換概念

唔立法唔傾TESLA會出現? 單單係牌費 各種稅項 驗車方式都同傳統引擎車輛有異

都係經過漫長既討論同磋商先會完善

所有電動車要考車牌,掛車牌
買保險,
撞到人等同渣車撞到人
要坐監

你知唔知電動有幾危險
香港人口有幾密集
禁係香港最好既選擇

之前係將軍澳有電動單車踩行人路
佢係我旁邊經過果時嚇撚死

如果香港搞好單車徑同人自律就易推行好多

咁都塞唔入？

單車都唔俾踩 呢啲更加無可能

摺幾下先
越簡單越有動力用

其實最應該禁哂你班楂車既人
全部變哂無人駕駛咁就唔洗年年交通意外死咁撚多人

Tesla 對佢地黎講係一盤生意
電動車就只會倒米
所以唔推
真係屌佢老味

無人駕駛你以為唔駛死

邊個會倒自己米先

玩左咁多年只係死過一個人
隨著科技發達 死亡率將會越來越低
相返傳統駕駛呢？

1)電輔力單車，其實到25km/h 就cut油
電動輪椅重快過佢

2) 電輔力單車對香港人其實唔太吸引，因為重，一定要泊街等比人偷

3)電動滑板，先最岩香港人，其實Lock死15-20km/h, 冇乜危險
單車係平路，可以30-40km/h,
15-20km小兒科

一刀切去禁，正正係香港落後之處

我一開始係回電動單車
點知你又講返電動(汽)車

你知唔知香港所有載人都要
機電署檢驗?(電動轆椅同小型慢速玩具例外)

就係要搞責任制
撞到人個個人要負責
機件有問題,廠商要負責

一架電動單車撞死人罰則要點處理?
只要唔係等同汽車一樣重
行人就會好撚危險

其實首先要做好區內接駁同安全泊位，好多屋邨行去火車站要15-20分鐘，踩單車5分鐘踩到，坐巴士有時仲耐
買架新單車鎖街半日以經唔見咗，如果好似日本咁，有得租個安全既單車位，都會有好多人租

位窄，配套設施差，用條撚
我都想香港用到電動單車，唔駛番大陸偷偷摸摸玩

外國pedal assist既普遍只係assist到25KM/H
你踩架普通單車踩大力少少都可以上到25KM/H
咁係咪都係好危險?
如果大家都係咁危險
點解pedal assist要發牌普通單車唔洗?
根本講唔通既

人力你控制部車,你唔再踏就唔會再加速
電動你制動唔到就照沖
都係個句
監管同責任問題

10 seconds to install add-e to your bicycle

Rubbee X

好多呢D產品 全部都係可以有padal assist 你地又知唔知?

膠少陣la認真討論

唔怪得

pedal assist (踩踏幫助)
故名思義 無pedal(踩踏)就唔會assist
你唔踩佢就唔會比助力
如果你一路踩, 助力會隨著你架車既速度慢慢減少
去到25km/h以上你踩佢都唔會再比助力
你要搞清楚先

btw你話制動唔到就照沖 普通單車都係咁架啦

但你連咩係pedal assist係乜都未搞清楚真係好難討論...................

你制造灰色地帶點執法
如果壞左唔踏照出動力呢?

我講加速呀

仲有一樣野就係電動
會有電池爆炸呢個問
你尿袋級數就炸死自己
單車就炸死埋隔離

你想推一樣野
首先要有
1.需求
2.商機
3.環境可行
4.市民接受
5.容易監管執法
6.清晰責任問題

你自己講你過到幾多樣

如果壞左
哦

如果你屋企個熨斗壞左都會燒左間屋
咁你用熨斗洗唔洗考牌?
如果壞左唔踏照出力 同你部車個brake壞左剎唔到制
大家都係壞 同你有無牌去使用件機械有咩關係?

你呢個情況 個問題而家唔係係考唔考牌度啦
而係件貨既QC要做得好
各地政府寫咁多regulation去限速限重量
就係要限制製造商要做D安全既產品比人用囉

on9類比

你有牌代表你經過一個合規定的測試
證明你明白交通規例同可預見危險

而該代步既電動裝置同時必須經機電署測試證明係街上行走安全

你撞死人,你係駕駛一架交通工具撞死人
你唔係行步路撞死人
責任差好撚遠

你舊野qc咁撚好怕咩野監管?
你個人咁正常怕咩野考牌

無法香港講法治
所有野都係禁左,唸好管既方法先放寬
好似電子煙個處理方式一樣,btw已經遲左

人力單車壞brake最多減唔到速
但電動單車會再加速

你話你個人控制唔到隻腳踏單車
就留返同個法官講

我想講Tesla都係電池架
推成架車架 爆起上黎仲大獲
唔好個腦己經有潛意識覺得電動單車只係得國產車咁低質先啦

我想講, 你1,2,3,4,5,6
你係企係咩角度去考慮呢件事?
政府? 鐵路公司? 道路使用者? 單車進口商? 巴士/小巴專線營運公司? 環保團體?
企咩角度件事都會變得好唔同
以我自己黎講 我覺得大部份都過到架

因為想你地搭巴士 地鐵 唔係就無錢賺

代表
香港行人
普通單車使用者
汽車使用暫
執法者

簡單d講係全香港市民

你出條法例就係要考慮哂所有人

你咪淨係企係電動單車使用者同電動單車廠商度唸

咪又講返電動汽車la柒頭
同石油氣的士一樣人地經過大量研究
考慮過危險同對其他道路使用者既問題

而你架危險既電動單車
好明顯就唔岩香港咁多人既地方用
嚴重影響用普通單車同行人安全
禁左就最好

如果你覺得香港人對電動單車個需求係多到某個程度
好多人想用
就立法規管
就係咁簡單

知你最醒la

"你撞死人,你係駕駛一架交通工具撞死人
你唔係行步路撞死人
責任差好撚遠"

其實以你個邏輯 其實你覺得踩普通單車既人都應該需要考牌
有無動力根本唔係重點 只係咁岩普通單車無電力 機電署管唔到咁解

我唔係驚考牌驚發牌
而係知道一定無可能發生呢件事
你要知發牌制度要好撚多錢的
單車呢種交通工具都要發牌好唔合成本益
就算真係有發牌制度 都唔會有人踩
因為變得貴 要考牌要驗車不如楂車啦
而好多人就係明知呢件事無可能發生
就用呢個原因黎做藉口去打壓新既科技

全球所有ebike合法既國家 有幾多個%係要考牌? 講黎聽下

如果你住新界
你就會發覺好多盲毛阿叔成日係行人路周圍衝
發餸, 載個仔返放學, 接駁輕鐵東鐵
比着多個摩打比佢衝
一撚定多左意外

咁你楂車個brake壞左係咪會再加速架
你識放油門架嘛
如果係pedal assist 你唔踩佢就唔會再加速架嘛
其實你個思維真係好唔正常 唔好再誤導人啦

一定係 除非唔係

人力同電動識唔識分
點解香港使用好多機器都要考牌
人力手動既就唔駛?
真係屌你都哂鳩氣

香港法例就人命行先
你成本高你既事
無拿拿整多個危機出來
發牌就話唔合成本效益?

同第個國家比仲on9,
人地鬆唔代我地要跟

衣家上水大把
一見警察就扮人力
轉個頭又變返電動

咁一定好撚危險 死左好撚多人囉

話明機械失控當然係油門都失控
普通單車個油門就係你隻腳呀柒頭
屌你真係好撚on9

有幾個受左傷投訴左
好彩警察之後開始捉先少返人用

樓主真係好撚on9
人力同機械個危險程度都唔識分

香港已經唔係單車friendly既地方

仲話智慧都市
笑死人咩 電動乜乜物物都話唔比

每個地區都唔同
新界好多都好friendly 有好多單車徑
市區就真係不了
所以我覺得係單車徑行電助力既電動車(唔踩無助力果隻)係可行的
好似電單車咁有開關既就真係唔係個個人接受到

唔係電唔電動既問題
係危險性既問題
pedal assist e bike其實真係唔會比電動輪椅危險

香港單車徑係一粒

咁我承認有D真係好膠
但唔係條條都膠既
我覺得因為有少少膠而ban左電動助力車真係可惜

電動輪椅的確香港法律既嚴重灰色地帶
至於原因就係
傷殘人士個勢力太大
一搞就會俾人屌上天花版
所以無人敢搞

呢個就係我之前講個個需要同市民接受問題

同埋始無一單正式撞死人/重傷既案例
所以不了了之

我係沙田新城市試過俾一架前面埋滿紙皮既光速電動轆椅撞過,佢真係橫行無忌嫁

一日150 件 垃圾國家垃圾種入面最垃撚圾既"低端人口"(借一借用外國既詞語)

有電動單車班撚樣唔單止搶你公屋,學位,福利, 命都搶撚埋你,車死人最多咪坐幾年,
賤畜既幾年換你條命,你覺得值唔值

電動輪椅真係好惡 好多人見到都要彈開

係好撚多仆街以為自己保特上身，係單車徑跑步。試過幾次差啲撞到班仆街，仲要戴著耳機跑，響安都無用。

係 好撚多師奶啊伯都好鐘意行單車徑

有次踩緊大直路，踩到40，突然有個師奶衝出黎，煞車煞到差啲抄車。
停左係個師奶隔離，她一副你差小小撞到我咁既閪樣。即刻屌到佢反皮。

如果禁女人小童老人使用就ok
如果唔係就唔好攪咁多野啦

咁你又慘D
好少人明係香港踩單車徑有幾慘
我都試過有個啊伯係度行 我架車己經係佢後面 頂撚住我 我係後面丁到佢反艇
佢先識回頭望一望我 之後仲當我無到 我即刻屌撚柒佢屌到佢無聲出
D愚民唔屌唔撚得

5km我行都唔止5km 啦

你會郁到班既得利益者利益
佢哋話唔 OK 就唔會 OK

完全明白呀，我之後買左兩個百幾分貝既電子鈴，響到班仆街一定聽到。

2百幾分貝OK喎 邊隻?介紹黎呀 我都有興趣

電動輪椅
一般有2個250-300w摩打，一共600w
full power下，可以35km/h
可以夠力坐2個人
電池大單車4-5倍

點解，35km/h就唔危險
一部20-25km/h上限的電輔力單車就=殺人全家？

YA 呢個係事實
但我都好想俾大家知其實外國ebike己經好成熟
但香港呢度好似好多人都唔知有pedal assist呢隻ebike....
唔知就唔會有需求, 知道左就會覺得係好野會想用

答撚左你
香港傷殘大哂
我唔係無投訴過

左膠又發功

講講埋外國點 用到落香港往往係另一回事

因為政府施政同法例根本唔係只係考慮安全問題

電動輪椅用家係傷人仕 我相信傷殘人仕 老弱 政府係一定唔敢得罪
如果電動輪椅要考牌 一定俾全世界屌到反艇
但批左就求鳩其唔監管 安全根本就唔係佢地既concern

我搵返原來已經有立法會議員講過電動輪椅車到人既事
你地睇下政府點答

電輔力單車，外國hit左好幾年
由只可以200w摩打/20km/h

到250-300w/ 25km/h

香港最出色就係拒絕新科技

香港最岩中國特色社會主義得未

老實講係香港推行新野, 第一件事係諗點令班廢老守新規律

高永文書面答覆你

拒絕有一百種理由

所以外國永遠有優勢

比香港路窄的地方，一樣成功到

支持，幫推 post

更 support 起港島北單車徑、跨新界北單車徑

另外有關泊車方面，可考慮：
Underground Bicycle Parking Systems in Japan

貼多次條 link

正
有無資料呢舊野做左幾錢? 有幾多個車位?
貴唔貴得過南丫島呢幾個泊車位??

咪就係遊花園LOL

同港九人講真係多鳩餘
我住屯門，落個7仔都要行3個字
以前入元朗去條女到，唔搭車要踩成半個鐘單車先出到最近7仔
電車唔理佢合唔合法，根本就人手必備
單輪又好，單車又好，個個都有，頂多就怕佢無電
不過香港法例仲停留係97前，算吧啦

唔合法都得你玩哂LA
BTW私家路你想點咪點LOL

港幣500元或監禁三個月
罰則

香港無當單車係一種交通工具
普遍覺得會左撚住人揸車
同易生意外
所以就9起d單車莖比人當消遣活動

邊有得同外國比 歐洲地區法則又完善 d人有教育
邊似港豬 goB Bicyc 都泊到一街都係
香港又細 馬路唔侵你班單車撚玩正常啦

屯元天大把人踩，有差佬咪落車推

要考牌囉 有心搞實搞到

全世界得加拿大兩個省要licence 仲要係睇架車既top speed而決定需唔需要licence
成本問題 好難搞發牌制度
就算有發牌 個牌仲貴過部車 唔會有人用
前幾頁都己經講左

一般人唔會用電動輪椅
個pool細
電動輪椅撞人既意外冇乜幾可有聽到
但唔好話電動
普通單車既意外樓上都大把人屌
一句講晒 自律問題
外國點解得？外國人相對自律d嘛
陣間真係出多幾單意外咪又係棧搞
政府咪索性唔推

其實香港唔應該有交通工具 如果你咁講
同埋pedal assist ebike唔會有你所講既問題 非常之安全
踩佢會俾助力 唔踩無力 踩到一定速度以上踩極都唔會有助力
例子:

外國pedal assist e bike已經好先進
香港唔引入 仲要禁 真係收得皮

岩呀

犯法
肯承受風險有咩所謂

你講左個重點出來
香港人自律係差d
至於原因

會有咩風險

無牌渣車,無第3者保險...又係個d

其他人我唔知
我又未俾人捉過電車
警車唔會理你，行緊嘅你唔太臭寸，肯落車佢都唔會捉你
反而我中過捉普通單車踩行人路
單輪就更加啦，造佢唔入，我見M記送外賣都用

我講電動渣
普通真係唔捉
除非你快到仆街

我都講緊電動，未捉過，輕輕鬆鬆上30
唔洗踩，車身定，踩馬路更安全，起碼無咗起步左右fing嗰幾下，有時啲大巴仲特登夾鳩你 電車起步快過佢，你踩定咗佢又唔敢夾你
單車on99 踩得慢，踩車路車又呸鳩你，避佢貼線踩佢又唔就你，死要夾停你為止，我試過N次俾啲細車仔夾，明明佢右邊大把位
單車就應該上行人路，電車就落馬路，咁就安全啦
不過啲車行點會肯過你

人地癲你又陪佢傻

啲人連踩單車都咁冇品重電動車？到時成條行人路佢地玩曬啦。

香港班廢中廢老日日騎住架野周圍走?不了

香港地窄人多到爆

人同單車已經經常爭路

仲話整乜春電動車

啲冚家鏟路權車手已經經常係行人路左穿右插
過馬路又唔落車照踩
頭幾日過馬路
個燈口十幾廿人
個師奶都唔落車仲要迎面衝過黎
好似估我一定要避佢
事實上我真係避左佢
因為佢收都唔收衝埋黎

如果到時電動車合法
肯定阿豬阿狗都買部用

到時條街個情況真係唔敢想像

你記住腥港人係流住支那血
有一日無啦啦你屋企人
係街俾個咬住支煙既阿叔用電動車炒低左
真係唔好喊

咪搞
一陣好似支那咁成條行人路都係電動單車就多撚謝晒
啲車仲要靜到近乎無聲，防不勝防

我都好想買架電動滑板車代下步

講中左呀五毛 返去乞食啦乞衣

因為政府淨係想比亞迪入香港

拉鳩佢啦

笑撚死
打草人既極致

扣帽子

唯一方法係落馬路，係行人路踩太易傷人，唔好話20至25kmh唔快冇危險，你慢到10kmh我都唔應該俾你撞，唔好以為你避得到，控制到，你地係講緊合法化，一合法化就代表有大量呢類車出現，仲擁哂上行人路肯定係死硬

而落得馬路，就要跟交通規則，跟交通規則，就要考牌，要相關配套，就要納稅納牌費，同其他機動車一齊行，就要上保，好多人只係自私角度睇到電動車既方便同車價，冇考慮過香港本身出行既成本就係咁，私人交通工具成本>>>>公共交通工具，電動單車唔會有分別，當你真係要爭取到自己既待遇時，個成本唔會同電單車差得遠，個結果真係渣返電單車算，你跛既，唔要命係要踩單車既，例外囉，就係咁簡單，所以電動單車先係咁難推，咩都係假，你私家交通工具就係成本高，香港一直都係咁，同外國比?外國本身買架車，養架車都係平

重點之一

電動車

一係揸車
一係搭車

後生細仔先會同你玩依啲車

反而電動滑板車可以商榷
因為佔用公共空間最小 速度相對慢 用家可以隨時收藏

所以前幾頁都講左
只有新界適合
市區本身連單車都唔適合踩

可以立例規定電動單車唔走得馬路

行單車徑唔得 一定要馬路？
呢個世界唔係得行人路同馬路
我覺得初步唯一方法係行單車徑 唔係馬路
因為落得馬路就會有你所講既問題
好多司機都無性 唔知會死幾多人 死左就會話係電動助力車搞出黎

依家市區都咁塞車，仲點劃半條線做單車路
東大嶼填完海，由零開始規劃先可能做到

因為
政府垃圾-->唔做唔錯
司機冇品-->上到車就以為大曬(單車同私家車)
行人白痴-->行出馬路前唔會望路

~完~

我無話劃線喎 無位劃就無位架啦
但而家唔係全世界都無單車路 新界好多地方已有 係市區無之嘛 我無諗過將來政府會劃呀

有d 電動助力車都可以佔空間好細

你可以睇到 要踩踏個動力先會Attach 去個碌度 唔踩踏會自動detach

我反而覺得電動滑板車唔安全 佢連個制動系統都係靠Sensor
助力單車唔踩就唔會俾力 但即使失靈 都仲有兩個Brake 比較安全

代步好有用 可以取代交通工具
如果你住大埔 去沙田返工
踩部助力車踩吐公返公返屋企 又環保 又健康 又寫意
唔通日日迫巴士同塞車就好咩

唔係話後唔後生仔既
多個選擇唔好咩

後生仔又唔得
上面又話師奶啊伯踩又唔得
一有新科技就連係乜都唔知就Ban
唔係全部電動車都好似大陸個D 垃圾咁架
外國已經法例管哂唔同性質既E bike架啦
但香港人好多連Pedal assiat e bike 係乜都唔知 睇片啦

舍難取易

*捨

兩樣野黎wor

其實唔好成日拎外國比，配套真係唔同，先唔計人既質素先，大陸興既電動單車，或者岩岩去完巴塞旅行，佢地果邊都好興踩單車同電動滑板車，人地真係有需要，因為地方真係好大，行幾個街口都有排行

加上配套真係好d，大陸就起碼地方大，行人路都好闊，係行人踩都仲可以，巴塞就規畫得仲好d，人地條路畫好晒，外邊車行，中間單車同電動滑板車行，埋邊就行人行，加上d路又直，踩車都安全d

其實唔好成日拎新界單車徑同市區馬路黎比 就算係香港 唔同地區配套真係好唔同架 新界人真係有需要 有哂單車徑 規畫都唔差 有單車徑 踩車都安全D

樓主大陸人?

港豬唔配有

跟本港豬睇唔起 私家車以外既代步工具

覺得單車 電單車 廢 窮 阻街

高貴四輪 涼冷氣 先係上等人

你睇下香港d大媽同廢佬就知啦

有大媽同廢老 車都應該唔俾楂啦
唔好同我講車要考牌 考完牌D 大媽廢佬咪又係亂鳩咁楂

下？我想踩brompton + add-e 就係大陸人？
咁你又係咪生蕃？

係上面果班目光短淺既港豬剝削左我地呢一班渴望追上時代步伐既機會 因為無知 以為電動車就十定係大媽踩緊果d
港豬係唔配有呀 但唔好搞到我地呢班正常人呀唔該

地方細咪仲啱單車

香港人質素跟唔上..

香港人連行路都衰格過人

邊有人敢開電動單車

商家話事嘛,你用得電動單車,之有仲有電動車,石油公司唔洗生存了

遲d 有AI 無司機tim
我就睇班香港商家霸地盤霸得幾耐